{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja l√§hen teele. Lapsed s√µidavad minuga kooli. Mis ma olen?","hints":[{"text":" Kannan palju lapsi."},{"text":" Ma peatun, et sulle j√§rgi tulla."},{"text":" Olen tihti kollane."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Rong","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","sound":"sound_bus"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja aitan kaugele kohtadesse reisida. Mis ma olen?","hints":[{"text":" Olen suurem kui kanuu."},{"text":" V√µin vedada palju inimesi ja autosid."},{"text":" üòÄ Mul on ankur."}],"options":[{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa pedaalid jalgadega, et ma l√§heks. Mis ma olen?","hints":[{"text":" Sa pead mind tasakaalustama."},{"text":" Mul on kell, mida saab heliseda."},{"text":" Sa v√µid minuga pargis s√µita."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Lendan taevas ja viin inimesi erinevatesse linnadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":" Ô∏è Olen kiirem kui auto."},{"text":" Minuga s√µites on vaja turvav√∂√∂d."},{"text":" Ô∏è Mul on tiivad."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Reisin radadel ja vean palju inimesi √ºhest linnast teise. Mis ma olen?","hints":[{"text":" Teen \"choo choo\" h√§√§lt."},{"text":" Saab istuda ja aknast v√§lja vaadata."},{"text":" Ô∏èJ√§lgin kohapeal spetsiaalset rada."}],"options":[{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Traktor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Mul on sireen ja vilkuvad tuled ja aitan inimesi, kes on haiget saanud. Mis ma olen?","hints":[{"text":" Ma olen v√§ga vali."},{"text":" Viin inimesed haiglasse."},{"text":" ‚ù§Ô∏è Aitan sind hoida."}],"options":[{"label":"Politseiauto","isCorrect":false},{"label":"Kiirabi","isCorrect":true},{"label":"Tulet√µrjeauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Ma olen auto, aga ma viin inimesi sinna, kuhu nad tahavad raha eest minna. Mis ma olen?","hints":[{"text":" Sa leiad mind taksoj√§rjekorrast."},{"text":" Mul on tihti silt peal."},{"text":" Sa maksad juhile, kui j√µuad sihtkohta."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Takso","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Ma lendan, aga ma ei ole lennuk. Mul on peal keerlev tera. Mis ma olen?","hints":[{"text":" V√µin √ºhes kohas h√µljuda."},{"text":" M√µnikord kasutavad mind politsei- v√µi uudistemeeskonnad."},{"text":" Ma v√µin maanduda v√§ikestes kohtades."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false},{"label":"Blimp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"K√§in v√§ga kiiresti ja v√µin inimesi kosmosesse viia. Mis ma olen?","hints":[{"text":" Ma olen v√§ga v√µimas."},{"text":" Astronaudid s√µidavad minus."},{"text":" Ma uurin t√§hti."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Kuuma√µhupall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Reisin mere peal, aga v√µin ka vee alla minna. Mis ma olen?","hints":[{"text":" üòÄ Ma v√µin s√ºgavale sukelduda."},{"text":" Saan uurida ookeanip√µhja."},{"text":" M√µnda kasutatakse uurimist√∂√∂ks ja m√µnda kasutatakse s√µjaks."}],"options":[{"label":"Parvlaev","isCorrect":false},{"label":"Allveelaev","isCorrect":true},{"label":"Purjepaat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. Lehmadele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen paljude taimede v√§rv!"},{"text":"Loomadele meeldib mind mugida."},{"text":"Aitan teha sulle m√µmmiv√§ljaku, kus m√§ngida!"}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on vars ja lehed ja vahel ka ilusad v√§rvid! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen armsa kingituse!"},{"text":"Vajan kasvamiseks vett."},{"text":"Mulle meeldib p√§ikesega silmitsi seista."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Kinga","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Kasvan puu otsas ja ahvid armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti kollane ja k√µver."},{"text":"Ahvid koorivad mind enne minu s√∂√∂mist."},{"text":"Riputan puuoksa k√ºljes."}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen pikk ja mul on pagasiruum ja palju oksi. Linnukestele meeldib oma kodu minusse ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."},{"text":"Inimesed saavad minust maju ehitada."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Lusikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mul on torkiv vars ja ilusad, l√µhnavad √µied. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind antakse tihti kui armastuse s√ºmbolit."},{"text":"Ole minu okaste suhtes ettevaatlik!"},{"text":"Ma tulen paljudes erinevates v√§rvides."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Daisy","isCorrect":false},{"label":"P√§evalill","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Kasvatan maa all ja olen oran≈æ ning j√§nkud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Aitan j√§nkudel paremini n√§ha."},{"text":"Kasvatan aias."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Hernes","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Ma olen v√§ga pikk taim, mis kasvatab kerneleid, mida inimesed saavad s√º√ºa, ja te v√µite mind n√§ksimiseks poputada!","hints":[{"text":"Mind kasvatatakse talus."},{"text":"Sa v√µid mind kinos s√º√ºa."},{"text":"Olen kollane."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Ma olen seeme, mille sa jahvatad jahuks ja inimesed kasutavad mind namisaia k√ºpsetamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan suurtel p√µldudel, mis n√§evad v√§lja nagu lained tuules."},{"text":"Olen teravili."},{"text":"Minagi olen harjunud kooke ja k√ºpsiseid tegema."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":true},{"label":"Kaer","isCorrect":false},{"label":"Oder","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen mahlane punane puuvili, millel on palju seemneid. Sa l√µika mind viiludeks ja ma v√§rskendan kuumal p√§eval. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ljast roheline ja seest punane."},{"text":"Olen suvel populaarne maiuspala."},{"text":"Kasvan viinapuudel."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Arbuus","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen suur √ºmmargune k√∂√∂givili, mis kasvab maapinna l√§hedal ja on tihti oran≈æ. Inimesed nikerdavad mulle Halloweeniks n√§od sisse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen s√ºgise s√ºmbol."},{"text":"Minust v√µib teha piruka."},{"text":"Olen oktoobris kaunistusteks kasutatud."}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"K√µrvits","isCorrect":true},{"label":"Kapsas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}}]}